有冇人發覺輕小說好鐘意將金幣對照金額 但完全無意義？

例如
1銅幣=10(單位)
1銀幣=100
1金=1000
1白金=10000

但平時買嘢係就咁幾銅幾銀做訂價，完全無需要用到後面個金額單位
係有時候無啦啦做啲任/拎獎勵就用金額寫，之後呃字數話姐係代表幾多金幾多銀
睇個陣完全skip咗唔理個段，但又老是常出現

懶係有貨幣系統，襯托異世界技術落後，你咁講真係幾冇意義

動物台難得高質po

我係因為個啲作品多數都係一下掙大錢永遠都使唔曬，但又成日講金額對照計婆仔數，覺得好奇怪

原意應該係想講異世界嘅鑄幣技術印唔到數字，所以人人要記住個價值

依加應該變咗做拖字數

屌你 唔寫呢啲鳩屎野本書就就唔夠厚架啦 😂🤣🤣

樓豬好波

有啲衰到拎埋日元做比較，姐係同時出現三種結算單位，完全係意義不明

例如依段

（這樣的話、１戈爾大約是１００円）

銅幣是１００円、大銅幣是１０００円。銀幣是１萬円，大概理解了阿雷爾加德的幣值。

亂到七彩

呢個真

如果全部冇用既設定都唔講個世界會唔夠立體

𨳊寫懶係有設定咁

轉生類小說就係衰在喺細節設定唔仔細/𨳊噏

1 戈爾～= 7.8 銅幣

異世界有冇聯系匯率

佢想俾人知啲設定都唔係好多時咁直述返出黎
應該係劇情中間唔覺唔覺咁交代
反正絕多數時間呢啲輕小說劇情都同錢無關

咁佢地通常第一次買野就提貨幣，第一餐就提食物，第一次出城就提交通工具

賴係有細節真實感大d

不過我覺得要有真實感首先要解決點解異世界一日都係24粒鐘

如果係地區A對照地區B 反映生活指數個類可能會有多少少意思
不過算喇, 開外掛當然開埋無限金